銅記搶先食東京最佳拉麵 醬油湯松露醬搶味！

日本食評網Tabelog評定4分高分（滿分為5分）的米芝蓮一星拉麵店「Tsuta蔦」，終於都登陸香港，19日（周五）開始試業，記者有幸「免排隊」率先試食，拉麵迷務必留意！

「Tsuta蔦」開業於2012年，本店位於東京巢鴨，這家「東京最佳拉麵」一向都人氣高企，天天排長龍，甚至排足五小時。來到香港，店家由湯底、麵餅都在店內自家製，當中以湯底最受創辦人大西祐貴重視，湯頭色清而味香，用了雞骨、蜆、昆布和魚乾，每天熬煮九小時而成，亦加入了松露油，豐富層次。招牌的醬油味湯加入了不同秘製熟成醬油而成，亦綴上一點松露醬，較為搶味；另一種鹽味湯底加入沖繩海鹽及內蒙古岩鹽，特別加了薄荷葉、番茄茸和青橄欖茸，入口非常清新爽香，在夏天品嘗相當配合，但兩種麵整體都屬清淡口味，走近年東京較熱門的風格。
麵條除了麵粉之外亦加了蕎麥粉，入口有彈性的同時多添一份軟腍，而且頗為吸湯，配上以豬肩肉加香草及燒烤醬油製成的薄切叉燒，肥肉較少亦有咬口。
店內就設自動點菜機，以輕觸式配合電子貨幣付款，亦可以利用手機app，排隊時預先選食物，入舖再掃瞄就可以，算是加快一點點人龍流量。不過香港店跟日本和台灣店不同，並非採用「整理券」派籌制，同時每天只限400碗，由早上11時半起，售完即止，預計排長龍是避免不了。
Tsuta蔦
銅鑼灣登龍街18號V-Point地下2號舖

碗野好細

咁既拉麵一碗成舊水
仲話限定400碗
一個月revenue 都過百萬
拉麵店係香港真係好搵

好似118蚊

400碗就收工？

戇能鳩搵笨柒

食兩碗譚仔好過

佢未攞一星前係日本食過，
又唔覺得超級好食。

有其他野食

等於人地去食和牛漢堡，你話去食兩個雙牛芝堡好過

笑死

不嬲覺得食拉麵搵笨柒 食個湯底加少少麵賣成舊水
高鹽高鈉 只係好過味精少少 之前仲聽過有豬油拉麵 肥到仆街 依啲劣食真係唔識欣賞

拉麵係日本本來就係平民食物
黎到香港好似變撚左公價80以上咁
on99

日本果邊食都6-70蚊
貴少少姐

60-70
而家100
賣貴3－4成叫貴少少

咁果邊都有d貴既
香港普遍都80左右
日本普遍都6-70

以前十算果陣咪又係80蚊碗

唔去日本免機票，貴40$都抵玩既。

狗也不屌，繼續食茶記。

明明定位同潮州粉一樣
香港人

明明最平民定位係便當

中到呢

行前幾步落地牢食丸龜過橋米線

人離鄉賤物離鄉貴呀嘛
你出去食茶餐廳一樣好撚貴架啦